好心D人裸辭之後，就唔好開到個Expected Salary咁高啦!

我公司想請個Senior Accountant
當中有個黎面試既candidate係德勤有5年工作經驗，有會計師牌
我本來對佢好大期望，點知今日面試佢填完份form之後，我發現佢既工作經驗只係填到今年1月
中間發生咩事呢，於是我問下佢啦
我﹕X小姐，我見你依家只係番到今日1月，點解呀?
X: 其實我已經辭左職啦。
(下，原來佢依家係失業架)
我﹕點解你唔搵完工先辭職呀
X: 因為我之前儲左D錢，所以想去旅行放鬆下
我: 去旅行你annual leave去都得啦，點解要辭職去呀
X: 因為上份工好大壓力，唔想去旅行都諗住工作既野，咁咪索性辭左職再去囉
我﹕X小姐，起咩公司工作都有壓力架啦，你有壓力就裸辭，你會唔會覺得自己好不負責呀
X: 咁我上一份工間公司出名工作量大架啦
我﹕佢即係你handle唔到你份工啦連自己既本份都做得唔好，仲好意思寫到自己個Expected Salary咁高
X: 其實我完成晒公司比我既工作，而且起呢段時間真係學到好多野，我相信自己有本事值呢個salary。
我﹕你都幾臉皮厚喎，連少少壓力都承受唔到，仲有咩資格話自己有本事值呢個salary
X: ......(啞左)
我﹕SORRY呀，我地公司覺得你唔值呢個價呀。無咩野既話，你可以走先架啦

之後X小姐就頭dupdup，眼濕濕，然後垂頭喪氣咁走左啦

打咁多字似係真心唔係釣魚

你都係開post 博比人屌啫
屌你

岩呀香港人應該無間斷做狗

有經驗又如何 大學生只值8000蚊

你公司請著你真係慘

HR 出文壓價

其實佢無講錯
只係戇鳩鳩唔識講大話 的確唔值呢個人工

弱智

佢唔要返呢個價，入返DTT就有啦，仲要受你D柒頭氣？

我想問下有咩方法係未辭職又唔請假下（我好有責任心架要返足工）
又可以係舊公司一路做緊一路搵一路見？
Hr星期日返唔返工架

秒左

放工見都得 不過一間公司最準時走既都係hr

樓豬變傻豬

放見同星期六日見都係伏工

可以架
下次約hr夜晚七點見
之前果d全部要我一至五朝九晚五見

人地請唔請annual 關你撚事咩

係咪條吉魯改左名？

段野入面見工都無講過裸辭
唔比人地一個月通知左
二月再去旅行
三月send cv
有d公司大假未必比你一次放曬
咁想去半個月一個月咪唯有辭左職後去
咁都做到壓價理由

樓豬識波，裸辭仲想搵工，笑死

樓豬係咪唔抵得人地人工高過自己

唔洗問個X肯定係90後啦係咪呀樓豬

DTT做過5年, 仲要有牌, 我好想知你認為"好高Expected Salary" 即係有幾高??

我仲以為係豬蛇開Post 屌鳩D 90後嫌壓力大

有工作經驗又有會計師牌, 會唔會俾你d hr仔拋到呀, ff都作好d啦

假膠
作文都唔該寫真D

高過自己,所以好高

請假見工又被人話大逆不道架喇

咁射波見工呢🤣

你個title 係senior accountant 洗唔洗噤大支野呀

家陣中grade 人才噤渴市, 何況人地可以immediate available, 洗瀉你份牛工?

人家裸辭又唔得, 在職人士會唔會因為1 mth notice 你又嫌三嫌四呢?

唔好記得你都係打工架, 第日俾人炒左, 又睇下你係睇講裸辭去旅行喎

有經驗既HR係唔會咁bargain

通常越自卑概人會越自大, 好明顯樓主平時應該俾人忽視開🤣

樓主，祝你老母比狗屌呀！！！

明明可以即刻返工係優點都比你講左做缺點

做人做到op你咁仆街嘅?

我試過朝早話有野做遲少少返公司
一早約左hr見工
9:30去到hr未返到(明明約實左我)
跟住佢同事話唔好意思, 搵左dept head黎in我先
in完出黎hr先返到
我話趕住返工byebye
過兩日個hr打黎俾offer我我reject左
佢仲好意思問點解&對家俾咩offer

sor offtopic左
見到on9 hr就燥底

樓主係個interviewer真心鄧間公司橙.......

都係d搵緊工既人作既故仔
睇完就算

冇是咁的
零分重作

唔理樓主真定假
屌你老母

裸辭無罪

辭職叫唔負責任 桃園結義 成世打同一份工

垃圾hr 值幾錢人工

假膠居多

你有壓力就裸辭，你會唔會覺得自己好不負責呀

個邏輯關係係邊？

似真心

等睇晴報偷文

一睇就知係 90 後

啲hr就好似太監咁
幾撚廢都好
你都係要靠佢通傳見皇上
明明係專業人士
都要見無料嘅佢等佢審判你有無料

唔抵得人高人工過你

點樣可以唔裸辭又番足工下去見工?

Yes
宜家（IKEA)求人地比份工你就吾好甘高要求啦！==

搵野黎講姐
辭職後見俾你話裸辭唔值錢
唔辭職見又會俾人話騎牛搵馬
任何野都有好同唔好果面，你係都要搵唔好果面黎講既就總會有得講架啦

收工in人又唔想，又想人立即返工，又要求人地忠心，仲要想垃圾價錢請人 HR真威，又有面

請善用起底功能

agger

不過老實講佢可以回答得得體啲
比如話放長假去旅遊係想增廣見聞，去學下野之類
又或者屋企有事之類
可以斷咗個話題 費事追問落去
而唔會話壓力大等等負面野

如果係真應該好快到樓主搵工

香港人思維
炒樓炒舖冇問題
加人工加材料費極有問題

好撚野

樓主係咪唔抵得人地高人工啲？

識人 DTT 做左幾年裸辭之後工上門搵佢，搵 100k up

好心內容咁撚無聊，就唔好開Post出黎獻醜喇

裸辭抖下都唔得?
轉工前放自己假去旅行有咩問題?
係咪要一年365日做野先正常?
睇黎個個做奴隸獸先得

樓豬開完post就潛水
真膠？假膠？

大學生都得8000
Hr 6000都唔值啦

唔明點解裸辭同人工會掛勾,
辭左工先搵工有咩問題?
放個假減壓都要俾人質??
想搵個奴隸都醒少少,
咁樣interview, 請到返黎都唔會正常

你都on99，出唔起錢就咪嘥人時間啦屌你

咁你唔好比offer 人law

連登特點： 鐘意覆假膠信FAKE NEWS

屌樓主x 2

On9樓主又出文
一陣晴報又報
根本就係晴報記者黎

我想問佢上份工salary 同expexted salary 爭幾遠先。其實佢係有實力裸辭後叫高少少或同上份一樣都正常。但正常出黎揾工本人心態無可能低過上份啦！
至於壓力大裸辭我唔認為係不負責任，咁佢老細本身諗住逼你走。你唔裸辭唔通仲死磨。何況係好做就唔會有人咁容易轉工啦

90後?

On9 咁嘅公司有offer都唔join啦

Hr 24小時on duty

其實大公司HR對住需要專業知識既位, 基本上都係問下無謂野
之後就隊俾請人個manager/director去再見
HR要交candidate俾請人既team先唔會亂咁趕人走

米撚係度FF係度9吹係度老作,你係度講尼甘低級既說話就知你無資格見人做HR...
你係米做緊OA咋?成日FF過龍...你都ON撚9既裸辭從來都唔會俾人壓價...
仲要考完CPA...又DTT做過, 係我一做屌撚7你尼個19仔,再SEND EMAIL俾你老闆個老闆屌7你個ON9仔...

汪汪

屌樓主老母條隊排到去邊？

洗唔洗咁harsh

食屎狗

樓主咁既態度 唔知又會值幾錢人工呢

就係你班hr做壞哂

Handle 唔到份工就唔會係d記做到5年啦
Big4大把人裸辭洗原因？
Hr咁壓人價就真係handle 唔到份工啦
冇畢直咪照直講囉

下 樓主又錯唔哂喎

Hr9串過馬撚

答家中有事裸辭
例如照顧家人

請唔到大假咪辭囉
去下旅行散下心都可以成為壓價理由
做hr果然弱智多

係hr先咁得閒可以喺office hour上網打咁大篇文 對公司係冇 value added

作為一個真正的HR並唔係見人地裸辭，搵咁耐都揾唔到野做，就覺得人地唔值這個價，而係睇學歷、經驗、技能各種fit唔fit個位。再者as一個正常少少既HR見到唔啱既candidate都唔會咁無禮貌講‘’我地公司覺得你唔值呢個價‘’。可見你真係好唔稱職～同埋你應該係一些細型無咩架構既公司工作...

唔知呢d假膠文會唔會又推到上報

唔使啦 晴報大把人力資源顧問

所以HR呢行係專請弱智？定係HR呢個post本身係庇護工場

啱呀 最好做奴隸做到死千祈唔好停 ,乜話 做奴隸都想出糧同放假？

你想人屌你老母姐
我偏唔屌
死全家啦你

肯定係90後

係個女仔天真比你條on9 大到姐
比我就一定好識點答到你貼貼服服

屌得佢咁小？係我打到佢飛出門口